Конструкція try...catch, дозволяє нам “перехоплювати” помилки, що дає змогу скриптам виконати потрібні дії, а не раптово припинити роботу.
Використання try...catch дозволяє контролювати помилки та забезпечувати більш стійку роботу програми.
Можна використовувати при:
- валідації та перевірки коректності даних,
- загальному збої у виконанні коду, коли важливо не допустити виведення повідомлення про помилку і зупинити виконання,
- роботі з асинхронним кодом,
- щоб не використовувати DRY з if...else конструкціями